多撚謝晒：國泰不會對沖被裁員工強積金 獲發多1個月賠償金

工會稱被裁員工強積金不會被對沖 獲發多1個月賠償金

國泰空中服務員工會主席王思敏表示，早上與公司代表開會。資方表示，單是國泰航空有2000名員工要離職，受影響員工今日會收到有關信件。工會對公司裁員決定相當失望，士氣已低落一陣子，又擔心會有下一輪裁員計劃，質疑公司並無接納他們提出的節流方案。王思敏形容，公司提出被裁員工的補償方案不是很豐厚，被裁員工的強積金不會被對沖，會獲發放多1個月的賠償金，參加過無薪假的員工所扣的款項會退還 。工會表示，今日稍後會再與管理層商討過渡員工的新合約安排，又說雖然航空業會面對2至3年的困境，但不認為要長遠改變合約。

2020-10-21 12:47:58

不如政府開放比人提取強積金先啦

唔對沖強姦金都算有dd良心，港共死都唔比人提早拎強姦金就好仆街

唔對沖爭好遠喎, 變相攞兩份LSP

小弟才疏學淺

對唔對冲係咩意思

覺唔覺濫用左對沖呢個term

兼且舊強積金本身係儲黎退休
本身就唔應該拎黎當遣散費

用顧主供既MPF 賠錢炒你

因為顧主有份供一半

僱主供款可以當長期服務金，遣散費去比返你，好撚on9

未係
強積金唔係比你對沖炒人的遣散費用

變相可以提早拎返部份強姦金出黎,
都叫好事既

算係最後嘅好意

你個MPF入面僱主供嗰份唔係真係你嘅
可以拎嚟當遣散費咁賠返比你
香港幾撚神奇

我係國泰就梗係照對沖啦

對沖左既金額再出左一次相同金額既倍償金咁就FIT FIT啦

講真, 都算係咁
好頭好尾

算係咁啦，冇生意都頂咗大半年，炒你仲要比足遣散費，又冇拎你舊強奸金對冲，仲想點

千錯萬錯都係支共, 港共政權既錯

真係算係咁，(連咩係對沖都唔知，一係中學生，我唔怪你，在職的都唔知真係麻煩你google 下，香港人應該關注)

痴閪線制度

呢個真，怪就怪玩病毒的鬼國

其實d 空姐正財都係做雞，出多個月比佢都無乜所謂

強積金係防止僱主走數，迫佢地每個月拎錢出嚟儲遣散費，係鬼退休保障

唔好俾語言偽術影響

無對沖 -> 實際拎到錢無多到，只不過mpf 戶口keep住咁多錢

應該係政府同國泰deal左，目的只係唔想搞到個股市

呢招真係好仆街，我朋友就係因為咁份MPF無咗一半

點會無多到, 當你三萬蚊人工, 做左五年, LSP就係十萬, 如果對沖就係僱主MPF戶口拎十萬比你, 唔對沖就係僱主私人比十萬你, 唔郁MPF, 變相攞兩份LSP喎

仆街係老董, 因為當年MPF立法果陣同班保皇商界傾掂左有對沖先夠票過, 冇對沖班可能拉布都似

有無對沖，你都會拎到10萬現金 <- 實際拎到既錢無多到

今次對唔對沖，只響mpf戶口既錢，mpf多10萬少10萬，對你有影響？

失業, 無錢開飯, 無錢交租, 都唔可以拎強積金強積金一定係有世界級回報

真心 好人架啦

唔對沖喎

當年同商家佬deal 先支持強姦金

許仕仁條仆街係第一任強姦金主席

冇影響？唔岩你啲mpf俾晒我

林奠先衰，老董係好人

其實好大分別
我攞完跟著就宣誓退休

筆錢點都唔會蝕
如果我公司肯唔對沖炒人
我即刻入老細房跳返part肥雞舞
等佢炒鳩我

你真on9定未返過工，俾你mpf有1000萬，你都用唔到買盒飯

香港做奴隸明明應得福利變左要乞先有
本來唔應該强姦金對沖 冇對沖當係賞賜
五天工作當福利 準時收工當恩賜

本身強姦金就係呃鳩人錢

低撚死

仲係度多撚謝晒
我係CX見你咁撚樣on99就一個月都慳返

重有多一個月賠償金，加原本最少一個月通知金，如果兩個月內搵到新工，其實有賺

用一樣野抵銷另一樣野。
僱主用累積既強積金供款，抵銷員工解雇賠償。

點會冇影響
你退休果陣果十萬唔拎/消失左？？？

其實真係算係咁，肥雞餐

叫佢攞出黎睇吓...

去到退休年齡，仲要靠mpf來生活咁你學d廢老，成世咬綜援，反正兩邊生活質素相差無幾

柒左咪認
好閒

講真説話係難聽，but true
國泰都頂咗好撚耐

我反對，我持有293

用你份mpf去出糧比你

KA同CX唔同？

兩份都係你㗎

歡迎繼續睇住份mpf年報打飛機，不過最近mpf股市輸多贏少，唉好心痛

其實斬係得果小小錢

條友on9
咁唔好怪對沖制度啦，對你無影響

點無影響？

我轉頭宣誓移民 拎哂mpf出嚟
就係多10萬同少10萬嘅分別

點樣無影響？無影響你唔好要啦 俾我

少本生意倒閉冇錢俾遣散。 mpf 迫老闆一早撥舊錢出黎

冇晒啦
強積金公司喺你退休倒閉或輸晒政府冇錢賠。

好撚大影響
on9 強奸金蝕錢 + 貴手續費都未同佢計
如果老闆炒我, 老闆會用我 MPF 戶口啲錢賠返俾我,
啲錢本身就係我, 點解可以對沖, 個制度搵鳩打工仔笨
但反對聲音一直唔大, 太多人唔明白 MPF 玩法

做超過10年個d有冇遣散費?
無對沖咪發?
拎住幾十萬仲要無對沖

等我又八下

根本就唔應該對沖
對沖mpf啲錢同自己賠比自己有撚分別呀

唔好玩啦...爭好遠....

唔知點解覺得MPF公司冇辦法拎咁多錢俾國泰對冲。

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

其實係太多人一早當左強姦金筆錢冇左 包括我

仲有強姦金當你20歲先開始供
你最後得到既錢係購買力少好多好多

而家咁多人plan緊移民, 呢十萬真係會幫到手.

係呀，多十萬就係多十萬

幾千人 有幾多個咁勁咁快搵到

你嘅錢即係我嘅錢 我嘅錢依然係我嘅錢

算好好

原來係真弱智

無得拎喎
變咗做保留帳戶咋

會計要做多咗嘢，不了

當初唔知邊條撚樣諗強積金對沖出黎，有對沖咁供黎做乜？

國泰都算係咁啦
冇記錯之前有間大公司就係用對沖黎出賠償金
俾人屌仆街

唔對沖又點？有幾多人可以係國泰做到超過十年有大肥雞？

咁你快d拎返十皮八皮比我啦，反正你都唔靠個十皮八皮來生活架啦，比左公司同比左我無差別

得個1個月糧
我情願對沖咗佢

佢今日炒啲人起碼一半以上10年+

譴散費做2年就拎到啦，係少d姐

長期服務金同遣散費唔止一個月

講真
生意跌咗九成
到而家先開刀算係咁

底薪好少， 係靠津貼同代購拉高條數

KA班cabin crew好多都十年+

但KA雞頭係唔係未郁住？

你驚唔驚收信？

同埋係咪一個月糧同對沖無乜關係 咩concept

國泰根本開善堂
4月要開刀大裁員但一路拖
無錢出糧就問政府借錢
依加炒果時仲要賠多d
之前放左no pay 既都出返比佢
over哂

唔對沖好似係好事喎
點解俾連登仔講到好衰咁

屌你，就係拎唔到

究竟有幾多個人正常有返工，知道咩係mpf

全清呀， 得返啲training captain 執手尾熄燈

真，十分認同

有冇腦，你都唔L會用 <- 你實際用腦ge機會無多到

唔對沖本身就係應份

唔洗多謝國泰wor...

就好似黑警拎支鎗瞄住你
但最後唔開鎗
應否多謝黑警

多人無返過工
爆武肺爆到咁其實都預左遲早炒, 賠凸之餘唔對沖真係算好好啦
不過好多人之前無薪左咁多個月, 咁拉返個年薪計遺散費咪少左好多

on9

本來炒人要賠錢
對沖姐係用僱主供的mpf 當遣散費,變相唔洗比錢

應唔應份你應該問政府
9成以上公司有得對沖都會對沖

咁西安成都上海邊有機運iPhone

算係咁啦

假設宣布遣散之前你遞信quit，又點計呢？

原本無對沖架

多謝民健聯成功爭取啦

強姦金真係好撚ON9

對沖就係拎你既錢 賠返比你

你自己離職 公司咪唔洗賠

唔賠咪無對沖

無對沖舊錢咪係返強積金度

cx freighter

估唔到機頭都郁埋
呢幾日明明重係放風要保住班本地培訓
原來係保住training captain

係喎，計正堆330運到下貨，雖然無晒cabin crew pax位放唔到貨

機頭被炒可以點

支那製造 武漢肺炎

其實都幾悲哀
咁大件事, 反映現實市況
但係
今日個恆指仲係升WO
大圍千幾萬1間仲係買爆晒

邊樣才是現實
知架啦, 騰指或中指

根據施老闆思維
香港人6-7成供起晒D樓
咁即係大部分人最少500-800身家啦
咁你邊算無錢呢

強積金個度有幾多錢呢
教你個方法
根據施老闆思維.........
你按番層樓比銀行套現先, 唔使賣, 通關會升架啦
咁套出來, 買多間
2成做首期
1成去旅行
1成留全年鮑參翅肚錢
3成用來還錢加供新樓 , 新樓再租比人
3成買A.T.M.

咁你咪唔使用強積金
無樓的話 - 綜援囉
唔好講都只有一路可走

反正地產, 銀行實行托住,
跌落來, 銀行接樓啊, 即時仆街都得啦
番按, 買樓,人生大贏家

仲有冇人記得，2012年，689已經話要取消強姦金對冲？

哇屌 有得咁狗

你好柒

強積金經紀有

遞信離職，一個月通知期，但而家係公司無得返，但又唔計遣散，咁公司係咪要嘔錢比你，直頭無得用強積金呢個option

加加埋埋都幾多

都唔明點解叫對沖
根本係搶

供左的強積金 根本就係僱員的

正仆街

我mpf有1000萬移民住house啦

如果你真係咁搵得 mpf都唔會少
你用老綜去比較 姐係mpf月入得萬幾二萬
咁又憑咩靠自己能力退休

拎綜援前可以拎

僱主仲有一招就係破産。遣散費都慳埋。叫人去破欠基金

你真係cls

完全侮辱咗對沖兩隻字

失業, 有無得快批綜援? 公墓員例牌回覆肺炎期間行政需時. 批得綜援, 我驚
失業人士會無晒現金, 然後望住MPF又用唔到

俾我mpf有1000萬，即係我都搵到1億現金啦。

一個月代通知金係最底限講到好似好闊佬咁

我都覺

完全係鳩用

所以咁多人get 唔到個意思

係架 我同你講冇疫情都攪1，2個月

政府理 HI 香港人死，先派一萬俾新移民，穩定鐵藍軍心先 !

你真係弱智唔係扮架喎

顧主供左咁咪屬於員工囉屌你老母

兒登仔認為企業有責任養員工一世

白卡？

睇左咁多個REPLY, 我覺得有少少 concept 大家係需要知道...

其實 MPF 每月供款係有上限的, 每個月你同公司一人 $1500.....你搵 $30000 同 $3000000 個 MPF SUPPOSE 都係一樣

同埋長期服務金 / 遣散費其實都係有上限的
遣散費 =（最後12個月平均工資 X 2/3）X 服務年資
但都係用 月薪 22,500元的三分之二（即15,000元）為上限
即係如果年資一樣, 你搵22500 同搵225000 攞到的遣散費都係一樣....
而且仲有個封頂位係 39萬

個問題係佢話mpf多10萬少10萬係冇影響
就算要退休先拎到 自己戶口啲錢邊有人會嫌多架

咁其實係咪好多過唔好呢
分別在於cx出定mpf扣？

咁仲唔報蘋果，影相遮個人資料

講明唔會對沖老強
港龍名唔會再用

佢供個份未又係喺你份糧度拎出黎，改個名當係佢出咋

好明顯點都係唔對沖好過對沖啦
仲要而家呢個時勢咁多人搞緊移民
條友都傻傻地

如何呃人錢又好似好合理咁

祈福黨
幫你對沖咗全家嘅幸福番嚟

$1500 (薪金5%) 係mpf 法定供款金額
cx ka 呢d 國際性大公司未有mpf 個陣會行orso, 轉mpf 個陣為左補償番mpf 冇咁著數, 公司通常會供多d
e.g. 公司會比薪金7.5% mpf, 正常5%外, 有2.5%係公司自願供款

不過而家拎唔拎走都好, 唔對沖點都多錢d 啦

有絕症死前2個月可以拎

痴撚線, 下年去英國既話, 已經夠曬大影響啦

睇完成個post發覺好多人唔撚識又沖出來柒⋯⋯

以為佢話唔對沖意思係照拎出黎
但另外賠返個個金額比你

是
1500 係強制
公司可以自願供多啲

39萬個cap亦一樣

死人政府同基金佬夾鳩埋
真係禁住搶

你地都on99 合約無寫er mpf係你人工福利嫁
你講人工都唔會加埋er mpf個份啦

唔係當年點氹到班老闆落水

講真國泰算係咁啦，炒人賠足錢又唔對衝，真係冇咩可以屌，始於係用唔到咁多人，如果叫你停薪留職咪仲仆街

對沖基制係當年立法會為左過MPF而提出既過渡提案
不過到今日都仲過渡緊

國泰應該執得
估唔到搞成咁都仲有肥雞餐

唔對沖既話做得耐果班夠met一兩年啦
屌你樓豬咁都有得屌，幾多打工仔願望⋯⋯

關乜鳩事，就算對沖筆錢都係留係基金戶口，唔會拎出黎比你，所以強積金制度先係onL9

咪係on9，一單還一單，咁做算係有良心

呢個先好笑,舉例癌症初期有得醫但無錢醫,你唔可以攞錢去醫病,去排公立拖到末期剩返幾個月,恭喜你,你可以攞錢嘞

所以就咁聽強積金對沖係完全唔知佢點解囉

但係呢個制度嘅係九七之前已經通過咗立法局 不過係九七之後先至實施 點解當其時冇人反對？

強積金唔係九五年已經通過咗立法局？

理論上唔對沖係道理
但現實上唔對沖只係人情

代通知金還代通知金 唔關強積金事

係咪都會生真金白銀比返一個月你

唔係話炒完人賠一個月糧就算咩？
不會對沖 只有一個月糧
唔係咁咩

強積金對沖既係長期服務金，1個月係賠償金，兩樣野黎。而且就算係得一個月，點解情願對沖？收多一個月唔好咩？對沖有咩好處？

ORSO 可唔可以對沖？

明白！thanks 巴打！

一拎就冧市
港共會唔會制